<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on Tiewei Li</title>
    <link>https://tieweill.github.io/</link>
    <description>Recent content in Home on Tiewei Li</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 26 Dec 2018 15:05:54 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://tieweill.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DOCS</title>
      <link>https://tieweill.github.io/docs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tieweill.github.io/docs/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROJECTS</title>
      <link>https://tieweill.github.io/projects/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tieweill.github.io/projects/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CV</title>
      <link>https://tieweill.github.io/adout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tieweill.github.io/adout/</guid>
      <description>LI Tiewei Tiewei_Li@smail.nju.edu.cn
Xianlin Road No.163, Qixia District, Nanjing, Jiangsu Province
EDUCATION  Nanjing University, Nanjing, Jiangsu, China (Sep 2017 - )
 M.A.in Journalism and Communication  Supervisors: Dr.Cheng-JunWang   Wuhan University, Wuhan, Hubei, China (Sep 2013 - Jun 2017)
 B.A.in Chinese Language and Literature  Cumulative GPA:4.2 / 5.0    RESEARCH INTERESTS   Computational Social Science
 Science communication
   PUBLICATIONS TEACHING EXPERIENCE  Nanjing University</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Review: 关于《圣经》</title>
      <link>https://tieweill.github.io/docs/bookreview/bookreview/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2018 15:05:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tieweill.github.io/docs/bookreview/bookreview/</guid>
      <description>《新约》和《旧约》都版本译本繁多。除了《旧约》中的《传道书》，其余都读的中文译本，且未记出版社。 零零散散，乱翻乱看。
【马太福音10】
我不是叫地上太平的，我是叫地上动刀兵。因为我是叫： 儿与父生疏， 女与母生疏， 媳妇与婆婆生疏， 人在世界上的敌人都是自己家里的人。 爱父母胜过爱我的，不配做我的门徒。爱子女胜过爱我，不配做我的门徒。 为我献出生命者，能得到生命。  耶稣的这段话令人有太多的疑惑，难道博爱的耶稣此时反倒叫人来与自己的父母生疏了？ 木心先生解释：“所有有趣的小孩子在学校里走，突告母亲、姐姐送伞来，必羞臊，这是心理。 小学，性质上就是伊甸园。儿童有儿童的浪漫主义，一时出现父母，即拉回现世。天堂人间不能共存，世俗与理想难以沟通。 ”从某种意义上来说，血缘是作为一个人最大的羁绊，它可以成就人性的伟大，同时也可以成为一个人最大的束缚。 信仰和人伦时时发生冲突，这段话可能是说信仰高于人伦，高于血缘，为了真理和信仰，必须时时准备牺牲血缘。 马太福音中有这样的场景：耶稣正对众人传道。其母与兄出现，要和他说话。 他回答：“谁是我母？谁是我兄？你们是我母，是我兄。”他在布道之时升华到一个至高的境界里，母兄的出现将他拉入现世，他说上述别扭的的话辩解和自嘲。 血缘的羁绊太紧，有时甚至蒙蔽了双眼，使其看不到真理。对血缘的珍惜和真理与信仰的追寻这时构成一种对立。 这也就是为什么“一方面伟人都是为人类的，但另一方面，又是和人类决裂的。”。
有着相同意味的话：
【马太福音8:21】
又有一个门徒对耶稣说，主阿，容我先回去埋葬我的父亲。 8:22 耶稣说，任凭死人埋葬他们的死人，你跟从我吧。 路加 9:51（ 耶稣被接上升的日子将到，他就定意向耶路撒冷去……） 9:59 又对一个人说，跟从我来，那人说，主，容我先回去埋葬我的父亲。 9:60 耶稣说，任凭死人埋葬他们的死人。你只管去传扬神国的道。 9:61 又有一人说，主，我要跟从你。但容我先去辞别我家里的人。 9:62 耶稣说，手扶着犁向后看的，不配进神的国。  【马太福音5】
5:38“你们听过这吩咐：以眼还眼，以牙还牙 5:39但是我告诉你们：不要与恶人作对。有人打你的右脸，把左脸也转给他； 5:40有人想要控告你，并要拿走你的里衣，你就连外衣也由他拿去； 5:41有人强迫你走一里路，你就与他一起走两里； 5:42有人求你，你要给他；有人要向你借什么，你不要拒绝 5:43—5:45要爱你的邻人，恨你的敌人。但是我告诉你们：要爱你们的敌人，为那些逼迫你们的人祷告，好让你们成为你们天父的儿女。因为他使太阳升起，对着恶人，也对着好人；降雨给义人，也给不义的人。  这些话在一个从小耳濡目染“善有善报，恶有恶报”观念的人看来是极佩服而又极不舒服的。 耶稣使信徒相信有天堂有地狱，有善也有恶，这已然作出判断，贴上了标签，而今又说太阳照着好人也照着坏人，雨既降给义人，也降给不义之人。 这就成为一种矛盾，如果这样，最后的审判哪里来，又有何意义。 倒不如李耳说的痛快：天地不仁，以万物为刍狗！何来真假，道德，是非？ 上帝无是无非，无黑无白，超越善恶，令信徒听来平静而又无望。 佛教同样，讲佛博爱，空，而后空空，所谓“色即是空，空即是色”，却又种下善因善果、恶因恶果。 因而老子的是哲学，耶稣和佛创的是宗教。
【旧约·传道书】
写的很美，于我而言可以用一句话概括：都是虚空，都是捕风，日光之下并无新事。
可能读的最多最喜欢的是这一段，因为短、语言更混沌，断章取义起来毫无心理压力。觉得生活黑暗无望了就默念：“凡事都有定期，天下万务都有定时。 生有时，死有时。栽种有时，拔出所栽种的，也有时。 杀戮有时，医治有时。拆毁有时，建造有时。 哭有时，笑有时。哀恸有时，跳舞有时。……撕裂有时，缝补有时。静默有时，言语有时。“
念着念着，就能平静下来。
【旧约·约伯记】
上帝与撒旦之间的类似打赌式的斗气是导致约伯苦难的直接原因。 他们关于约伯敬畏上帝是否存在原因，或者说是否存在利害关系这一问题产生分歧，因而通过考验约伯来证明孰对孰错。 耶和华问撒旦说：“你曾用心查看我的仆人约伯没有？地上再没有人像他完全、正直、敬畏上帝、远离恶事。” 撒旦回答耶和华说：“约伯敬畏上帝，岂是无故呢？你岂不是四面围上篱笆维护他和他的家，并他一切所有吗？ 他手做的都蒙你赐福：他的家产也在地上增多。你且伸手毁他一切所有的；难道他不当面‘祝福’你！（‘祝福’在此做咒诅解）耶和华对撒旦说：“凡是他所有的都在你手中；只是不可伸手加害于他。” 耶和华这样撒手将约伯交给撒旦，存在两种可能的答案： 其一，耶和华洞察一切，他并不怀疑约伯的虔诚，只是为了是撒旦也同样信服这一点。 其二，耶和华听了撒旦的话之后，他自己也同样对约伯产生怀疑。然而参看《创世纪》22:1-19中也曾“试探”过亚伯拉罕对他的敬畏是否真诚无私。 可见，在旧约中，上帝对人心并非洞若观火，因而第二种答案可能性更大。 所以说，有没有可能撒旦与上帝是一体的——撒旦与耶和华的冲突正是耶和华自身的内在冲突。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python:Some Common Bugs(1)</title>
      <link>https://tieweill.github.io/docs/codenote/python/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Dec 2018 19:21:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tieweill.github.io/docs/codenote/python/</guid>
      <description>1.Pandas read csv: ParserError: Error tokenizing data. C error: Expected 1 fields in line 29, saw 2
By default, CSV files are separated by commas. However, Commas are frequently used in Chinese, so it is easy to cause confusion when crawling over Chinese data. Therefore, when writing CSV files using pandas, we can set the parameter sep= &#39;\t&#39;, that is, write it with TAB as the separator.After all, TAB is rarely used in Chinese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to merge all csv files in a folder?</title>
      <link>https://tieweill.github.io/docs/code-notes/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Dec 2018 17:51:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tieweill.github.io/docs/code-notes/</guid>
      <description>For example, if each user information is a separate csv file, now I want to merge all the user information into one csv file. I tried a lot of Python writing methods, the effect is not very ideal, and finally solved with a line of commands in cmd, the effect is equivalent to concat (axis=1) in python (ie vertical stitching).
Steps:
 1.Make sure all csv files are in one folder.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>